良心 VS 金錢

如果你遇到以下難題 你會點做？
你有個完全唔算熟嘅朋友，佢因為一啲事，需要錢，但你拎咗去俾佢，佢可以即刻俾返你，但一定要俾佢拎咗先，你有80%嘅機會 會俾人呃錢
而你有20%嘅機會救到人，而你又唔會損失到。
咁你會選擇救，定唔救？

救=正評
唔救=負評

俾完講低點解

你同佢有幾唔熟?
到時俾人呃係咪又上來呢度取暖?
寫張借據會唔會好啲?良心金錢皆不落空

btw 9up only

拎去比佢…可以即刻比返你？

第二日

我唔知點做

睇原因，問到我e個咁唔熟既朋友借，應該真係幾大鑊

唔救
經歷過社會洗禮
只有錢先靠得住
除非金額唔大同好好朋友先會

一萬蚊 其實唔可以話多 但都唔係小數目...

借錢容易還錢難
如果你唔在乎個一萬咪借

救囉 佢又唔係得罪我 而佢真係好急既 忠良唔怕多呀我 我幫左佢正常黎講佢會報答番我 雖然我唔洗佢報答 但起碼唔會害我先啦 又無女毒撚又唔洗點洗錢 就算真係無左 佢都會還俾我既應該 唔怕啦 救人要緊

唔限佢差人錢果d 因該佢唔踩下屎都唔識驚 我意思係佢有人（家人）俾人捉左之類先救

我好傻 我寧願我俾人呃 都想佢無事

睇下幾錢,比左20蚊散銀個9成伏輕佻印度佬

咁就要睇下條友點樣說服我啦

咁撚多人唔問 問你呢個唔係完全熟

你知唔知咩係良心

同問

唔熟
完
關我撚事 我要冒風險仲要冇好處

咁要諗下點解熟既朋友都唔肯借啦，9成因爲熟既已經比佢呃到唔肯再借

唔熟
用下個柒腦都知唔會借
樓豬弱智

你最撚醒

可以有成八成機會俾人呃，咁似係騙局多過要人幫喎